{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016268",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-05-26",
        "domain": "자연관광",
        "title": "창원 진례산성"
    },
    "text": "昌原鎮礼山城 (창원 진례산성)\\n\n慶尚南道昌原市城山区吐月洞\\n\n昌原は山々に囲まれた盆地で、南には海が広がっています。自然条件が良いため、先史時代の遺跡が市内には数多く残っています。進礼山城は昌原市東部地域や金海市進礼面の境界に位置し、山城特有の包谷式構造であり、統一新羅時代に築かれたと推定されています。城からは金海平野と昌原市街地が一望でき、当時の戦略上重要な場所であることがわかります。城の周囲は約4kmであり、城壁は一部崩壊していますが、東壁の一部は高さ約157cm、幅約77cmのまま残っています。山頂までは入り口から急な登りとなりますが、稜線以降は比較的緩やかで、4月になるとツツジが大規模な群生をし、山の稜線を真紅色に染めます。毎年4月中旬には、ツツジ祭りが開催され、登山や祭りなどのさまざまなイベントとともに多くの観光客が訪れます。このように、進礼山城は歴史的な意義を持ちながらも、自然の美しさも楽しむことができる場所です。進礼山城の歴史については、朝鮮時代の『新増東国輿地勝覧』によれば、統一新羅のキム・イングァンが進礼城の諸軍事を担当した統一新羅時代に築城されたことがわかります。ただし、この本が編纂された頃には既に城は廃城となり、遺跡のみが残されていました。進礼山城は面積80万6234㎡であり、金海市進礼面との境界に位置する高さ510mの石城で、周囲は約4kmに及ぶ包谷式山城です。進礼城は後百済が慶尚道地域に進出するために必ず通過しなければならない要衝地でした。そのため、進礼城は後百済と新羅の戦いや後百済の進出を防ぐために高麗が新羅を助ける際にも重要な役割を果たしました。",
    "QA": [
        {
            "question": "昌原鎮礼山城はどこに位置していますか？",
            "answer": "昌原鎮礼山城は慶尚南道昌原市城山区吐月洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "昌原の自然条件はどうですか？",
            "answer": "昌原は山々に囲まれた盆地で、南には海が広がっています。自然条件が良いため、先史時代の遺跡が数多く残っています。"
        },
        {
            "question": "進礼山城はいつ築かれましたか？",
            "answer": "進礼山城は統一新羅時代に築かれたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "城からは何が一望できますか？",
            "answer": "城からは金海平野と昌原市街地が一望できます。"
        },
        {
            "question": "進礼山城の周囲の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "進礼山城の周囲は約4kmです。"
        },
        {
            "question": "進礼山城の城壁の一部が残っているということですが、その高さと幅はいくらですか？",
            "answer": "進礼山城の城壁の一部は高さ約157cm、幅約77cmのまま残っています。"
        },
        {
            "question": "進礼山城への登りはどのような感じですか？",
            "answer": "進礼山城への登りは入り口から急な登りになりますが、稜線以降は比較的緩やかです。"
        },
        {
            "question": "進礼山城の周辺には何が咲きますか？",
            "answer": "進礼山城の周辺では4月になると大規模なツツジの群生があり、山の稜線を真紅色に染めます。"
        },
        {
            "question": "進礼山城では毎年何が開催されますか？",
            "answer": "進礼山城では毎年4月中旬にツツジ祭りが開催されます。"
        },
        {
            "question": "進礼山城の歴史的な意義とは何ですか？",
            "answer": "進礼山城は統一新羅時代に後百済の進出を防ぐために築かれた重要な城でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 515,
        "QA": 382
    }
}